%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{Woord vooraf}\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft
%% TODO: verder uitschrijven

Toen ik 15 jaar was, kreeg ik mijn allereerste Android-apparat in handen. Vanaf dat moment ben ik gefascineerd geraakt door het mobiele besturingssysteem.
Mijn eerste Android-smartphone was een tweedehands HTC Hero G2 Touch die ik gekregen had van mijn broer en ik stond versteld van de waaier aan aanpassingen die ik aan het besturingssysteem kon aanbrengen.
Het was ook mijn eerste echte smartphone, dus dat speelde ook wat in op mijn verbazingen van toen. Letterlijk alles was vervangbaar: de achtergrond, geluiden, standaardapps, \ldots 
Zelfs het besturingssysteem was vervangbaar met behulp van root, waardoor de mogelijkheden nog groter werden.  

Het toestel zelf kwam uit de tijd van Android 2.3 Gingerbread, toen Android net populair begon te worden dankzij smartphones van onder andere HTC en Samsung.
Android zelf stond toen nog niet ver in vergelijking met waar het besturingssysteem vandaag de dag staat.
Dit was nog de tijd voordat er sprake was algemene \textit{design languages} zoals Holo of Material Design. Dit was ook de tijd dat \textit{RAM-boosters} nog nuttig waren (de HTC Hero had 
een verbazingwekkende 288 MB RAM, wat een fractie is van wat er tegenwoordig in Android-smartphones zit).
Kortom, de user-interface was gewoonweg lelijk en inconsistent en performantie liet ook wat te wensen over. Het mooie aan Android is het feit dat deze tekortkomingen verbeterd kunnen worden 
met behulp van verschillende aanpassingen. Met Android kreeg je een belangrijk gegeven: vrijheid.

Dit is hoe mijn passie voor Android begonnen is en waarom ik ervoor gekozen heb om mijn bachelorproef rond dit besturingssysteem te doen. Zoals ik hiervoor ruim heb aangehaald, staat Android voor 
vrijheid en het eindeloos aanpassen van je Android-apparaat tot het volledig naar je eigen hand gezet is. Dit was zo in de tijd van Android 2.3 en dat is alleen maar gegroeid tot op heden, met Android 8.0 en 
zijn nog ongenoemde opvolger Android P. Natuurlijk is doorheen die periode de populariteit van Android-smartphones sterk toegenomen, mede dankzij de betaalbare prijs waaraan 
ze verkocht werden. Ik besef zelf ook dat deze vrijheid ook zijn nadelen heeft, en dan vooral tegenover applicatieontwikkelaars. Zij zouden hun applicaties op zo'n twee miljard verschillende apparaten moeten 
kunnen laten werken, wat een grote, soms wel frustrerende, uitdaging is. Vandaar dat ik, door middel van dit onderzoek, hierbij toch een beetje wil bijdragen aan het vereenvoudigen van het testen van applicaties 
en hierbij het verbeteren van de kwaliteit van Android-apps. Dit onderzoek uitvoeren is ook voor mij een heel leerrijke ervaring geweest.

Voor ik dit stuk afsluit, wil ik eerst nog een aantal mensen bedanken. In de eerste plaats zijn dat mijn ouders, vanwege hun 
continue mentale (en financiële) steun doorheen mijn studies. Zonder hen zou ik waarschijnlijk deze bachelorproef nu niet aan het schrijven zijn.
Verder wil ik nog mijn promotor Leen Vuyge en co-promotor Jasper Dansercoer voor de continue steun, feedback en tips die ze doorheen het schrijven van 
deze bachelorproef aangeboden hebben. Deze hebben me doorheen het verderbouwen aan dit werk geholpen om hier een mooi afgewerkt onderzoek van te maken 
dat uiteindelijk als een mooie afsluiter van mijn opleiding kan bieden Ook wil ik Harm De Weirdt en de medewerkers van het IT-lab van de Hogeschool Gent 
bedanken voor het uitlenen van de Android-apparaten. Zonder hun hulp zou ik dit onderzoek helemaal niet zo uitgebreid hebben kunnen uitvoeren zoals het nu is.
Deze apparaten hebben goed hun dienst bewezen bij het uitvoeren van de verscheidene tests en het vormen van mooie observaties en een sluitende conclusie.

Als laatste bedank ik u, de lezer, vanwege uw interesse in mijn bachelorproef. Ik wens u hierbij veel leesplezier!